港區國安法：2港人持BNO抵英 被迫申請庇護

英國傳媒上周五（7日）報道，有2名港人早前持英國國民（海外）護照（BNO）入境英國時，分別被入境人員要求申請庇護，否則遣返他們。二人被迫申請庇護，而且不獲准按現行政策在英國逗留最多6個月。內政部接獲傳媒查詢後，已更新相關指引。
內政部於7月22日公佈《香港BNO簽證政策聲明》，指具BNO資格人士和家屬可憑「Leave Outside the Rules」（LOTR）提早移居英國，為期6個月，而獲批LOTR資格的BNO人士和家屬皆可在英國工作和讀書。
《每日郵報》指，其中一名港人是任職銷售經理的34歲男子，他上月15日抵達倫敦機場過海關時，關員給他一張滿是方格和文字的細紙張，指他除非申請庇護，否則不能入境。男子懇求關員協助他，若被遣返回港會面臨即時危險，港府或視他逃離是不忠誠，甚至會拘捕他。
另一名32歲港人男子則於英國在上月1日公布有關BNO居留事宜後7日，便乘飛機到英國，入境人員同樣要求他申請庇護，否則遣返。他聲稱，其祖父是國民黨特工，他曾與一個外國情報機構分享其祖父管有的中共建立集中營文件。他害怕會被中共視為叛國，如對待新疆維吾爾族人般洗他腦。
內政部回覆英媒查詢時指，已更新相關指引，重申香港BNO簽證將於明年1月開放申請，合資格BNO持有人可在英國境內或境外申請。經現行政策入境的BNO持有人，屆時可申請改變逗留方式至香港BNO簽證。報道指，兩名港人目前可於明年1月申請香港BNO簽證。

畀隻濕鳩黃世澤害撚死

點解又關佢事

咁英國到最尾有冇畀佢兩個入境？

????

on. cc

Border Force 搞錯左...已經寫左信俾佢地 LOTR 權利

東方假新聞。有bno 根本不容申請難民 可以直接去搵工

已經聽到唔少人到埗就有lotr，報假新聞嘅報紙

即係白粉old news加炒車

他聲稱，其祖父是國民黨特工，他曾與一個外國情報機構分享其祖父管有的中共建立集中營文件。

堅定流呀屌

百萬份報

行政錯誤啫
好彩人最尾冇事唔洗返香港

當事人澄清左係邊境做錯野

擺明白粉9up la

就算硬著陸成功都唔大肆張揚啦。方死唔會有閪人有樣學樣咩
難民就係搏一個機會

所以結論係border force搞錯咗?
而當事人已經入得返?

佢對bno既預測無一次係準，又搞到bno之前愈黎愈難入eu通道真係多撚謝佢，但唔知條友都仲可以咁多人聽佢鳩up

Bno唔係本身可以入境英國旅行架咩

無話唔俾佢入....但關員搞錯左係 asylum LOTR 要佢申請 asylum
依家已經出左信證明佢地可以留係英國六個月做野同讀書等 BNO Visa

《每日郵報》同AM730無咩分別，睇之前唔好跟咁貼

其實係當時内政部未公布細節所以先有誤會？

當時LOTR未真正apply落BNO，你作為subject to immigration control 係關口講明入咗去唔會走，已經違反咗免簽證入境嘅要求，關口判斷唔畀你入境好正常。

睇上面已經見到，依家已經補返鑊畀佢哋唔使用難民逗留。

佢無判斷唔俾佢地入境....只係要入申報為難民入境
所以係無 deport 佢返香港的

就算攪錯左都幾痴線
就係因為驚俾終國攪
先去英國
但係唔俾你入境仲要你番香港？
都講到明驚終國喎
係咪應該攪清楚先呢

件事出得街都幾肯定攪左一排先知道做錯左

講緊免簽證入境唔畀入，有上文下理係入面，唔好淨係抽一句黎講

同埋個時係英國講即時黎已經得

old news嚟㗎
佢哋喺內政部未詳細公布細節之前已經入境啊
你叫人哋點樣行Live outside the rule

似係入境人員 on99 wor

其實報難民唔好仲好咩？

推[twitter要人］五眼聯盟聲明撐港，推到五眼加入制裁港共行列！ - 分享自 LIHKG 討論區

咁白粉報夠成日炒車啦

推光復香港 時代革命

PIN啦op
自己title寫錯

樓主pin呢個比人睇，唔好嚇親人

唔係不嬲bno可以留英半年，但唔可以工作同讀書

健吾都share左

尋日咪出過囉？

健吾收皮啦

樓主唔會pin啦
Old news仲要用黨安法做標題

真係好多港豬聽依條爪圭傻閪鳩up。老實講，英文好少少，對歐美有啲認識嘅都唔會聽依條撚𨳒

應該係Daily Mail報咗先 然後白粉抄咗

條友有冇回應過呃人落訂口罩單嘢

其實本身好多英國關員都唔識BNO
應該係條例太新
趕唔切做Brefing啫

唔覺有
btw 德國有實施口罩出口禁令，條友繼續做犯法嘢，洗定屎忽等食德國腸啦

Pin this

關咩事，果事都未公佈lotr

人哋政府部門自己做錯嘢係會認錯
中共政權？永遠都唔係自己錯

seek 到 asylum 就唔同玩法
分分鐘賺凸

睇黎你唔知做難民幾撚慘

要下年先開始

白粉報埋假新聞

都好 只會擋到d藍屍去英國

怨婦認證

legally speaking 仲係 seeking for asylum
但唔駛入營
兩邊著數都 lam 曬, NHS 都一年慳四千啦

上面封信寫住唔用得nhs

推

係bno group大把人成功到英國同埋東方個故仔吹到咁撚大，咩撚特工都出埋，on撚9

啱啦 俾藍絲睇 睇到唔敢去就啱

你個會員名已經違返左國安法
利申：警已報

揸bno入境旅行又得唔得

奶共健吾

佢寫明駛唔到入境 permission, 另一邊廂 asylum 仲係 pending, 如果最後批咗就福利任奶
不過連登仔又會衝出黎話難民唔應該有福利

上個月7號喎,嗰陣時briefing未夠啫

而家冇啦

你又聽世7 fake new?

有咩咁 fake news? 果封信寫到明 BNO LOTR 係可以做野同讀書
只係唔可以俾 IHS 所以用 NHS 要俾錢

Hk on cc
???
拉

隨時係想9UP多幾下想英國佬當BNO騙子

人地喺德國
話之你BNO人死

應該係

貼fakenews 拉

我反而覺得好事
因為呢件弱智英國警戒心高又截咁多啲藍絲
真係出過黎絕對唔會講唔出做過乜

我以為佢地係篤政府灰走難....

pin啦仲想誤導人？

除咗係大班契仔，有發聲平台，我諗唔到佢有其他原因。。。

置頂

YouTube多咗好多人search BNO
佢積累到一堆唔知頭唔知路嘅聽眾
以為佢係BNO達人 對英國瞭如指掌
殊不知十年前俾陶傑笑佢係愚蠢嘅老鼠
呢度都有唔少世柒嘅fans 當正佢係專家

好彩人無事唔洗比人讉返

Pin!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

事實上佢對英國國籍法係有研究的好多都係岩的資料
不過佢俾的意見建議就信一成好喇....

有心拎黎嚇鬼架啦

仲諗住去笑鳩佢 好似刪左po

垃圾廢中想偷步 偷步不成係到鳩吹
乜鳩都無幫手係到扮手足拎庇護
跟本垃圾黎

另一名32歲港人男子則於英國在上月1日公布有關BNO居留事宜後7日，便乘飛機到英國，入境人員同樣要求他申請庇護，否則遣返。他聲稱，其祖父是國民黨特工，他曾與一個外國情報機構分享其祖父管有的中共建立集中營文件。他害怕會被中共視為叛國，如對待新疆維吾爾族人般洗他腦。

人哋好快都改正番
有人特登只俾前面果段我哋睇

係咪姓馬嘅

連對話都知 又幾勁喎
記者跟埋一齊過去定讀者報料啊

就算唔係5+1，用bno都應該入到境架？點解要申請庇護？

黃世柒嗰啲預言當然係信一成就好啦
但樓上條友完全唔關事就入佢數再加健吾柒埋
咁樣睇單野理論上一係關員搞錯（本身bno就可以入境幾時英國變埋支國唔承認bno呀）一係就fake news囉

嚇下班想走慨愛支病都幾好

百份呢啲仆街梗係要誤導啲愚民

係幾樣野黎....
1. BNO for visiting purpose: leave to stay for six months - unable to work in the UK
2. asylum LOTR: leave to stay (for a certain period) - able to work and study
3. BNO LOTR: leave to stay for six months - able to work and study

如果佢話要長住唔走的話就唔合乎 1 的條件所以可以被 deport
但關員又唔清楚有 3 已經存在.....所以問佢係咪要 2 申請 asylum 俾佢留低
所以無 deport 依一回事...上面封信已經澄清左唔可以後發 3 俾佢但係封信當係 1 再加上俾佢工作同讀書的證明

因為通常 LOTR 的發出必須要有 compelling compassionate grounds 先得

但係英方係未公佈細節前已經話可以黎得

所以咪出事囉
你估個個關員都好似你咁醒目咩